<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>English on Effectiveさお</title>
    <link>http://h-sao.com/tags/english/</link>
    <description>Recent content in English on Effectiveさお</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Jul 2016 23:30:00 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://h-sao.com/tags/english/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[English] Study Hacker English Companyに通ったら英語苦手じゃなくなったよ</title>
      <link>http://h-sao.com/blog/2016/07/19/english-study-hucker/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jul 2016 23:30:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://h-sao.com/blog/2016/07/19/english-study-hucker/</guid>
      <description>なんか、ポストが長くなったので、最初にまとめを書いておきます
英語がめっちゃ嫌いだったんだけど、英語学習を自主的に継続して出来るようになったよ！というメモ書きです
TOEICの得点が上がったとか、ペラペラ話せるようになったという内容じゃないです
 日本だけで過ごしている根っからの日本人にとって、英語がコンプレックスになっている人も多いと思います
わたしは英語がぜんぜん出来ないです…
受験でも嫌々ながら勉強したし＞＜
なぜこんなに英語が嫌いなのか判りませんが、まぁとにかく嫌いでした
ところが、IT業界に携わっていると、嫌でも英語に接する機会があるわけですね…
そもそも情報源は英語しかないとか、普通だし…
そしてなんと、ここ1年のわたしの同僚は、全員が海外メンバーという驚異の環境なので、意思疎通を図るのも English only なわけです
意思疎通どころか、会議も全て英語なので、はっきりいって、
ミーティングの詳細はまったくもって不明ですｗｗｗ
Programming の下地があるので、なんとか概要は判る程度ではありますが、詳細は…（涙）
それでも、
 英語学習そのものに非常に嫌悪感があったこと、
 さらに良くないのが、チームメンバがわたしの変なブロークンイングリッシュに慣れてしまい、 変な文章でも、会話できるようになったこと  が、さらにわたしの英語学習の意欲を遠ざけてしまいました…
別に勉強しなくても、まぁ会議の内容はそこそこ聞こえてきたし、
変な英語でも、会話しようと思ったら何とかなるものね…（ま、いっか）
みたいな感じで、１年間が過ぎてしまいました
で、これ↑↑↑ではさすがに、あかんやろ…＼(^o^)／
ということで、一念発起しまして、有償の英語トレーニングに申し込みました（もちろん自費）
そこでの英語の先生との出会いで、
今では、わたしの英語学習が、なんと自主的に続くようになったのです！！！
そのへんの経緯を、ちょっと書き出してみたいと思います
英語が必要な環境でも、勉強はしない アメリカ/カナダネイティブは、もうそれはそれは素晴らしい発音とナチュラルな言い回しをお持ちで、あぁ、あなたたちのその生まれ持った言語能力…天からのたまものですね…
何をどうあがいても、英語のネイティブに、わたしはなれないわけでございます
余談ですが、わたしの周りにはシリコンバレーや大手海外メーカーで働いた経験の人も結構いてて、
彼ら曰く、プロジェクトリーダーの募集条件に「英語ネイティブであること」が、書かれているものもあるらしいです
 もうこの時点で、英語利用者の20％くらいしか対象が居ないらしく…ボスが言ってました…厳しい～＞＜。
もちろん、そんなプロジェクトばかりじゃないみたいですけど、
トップオブトップになるには努力だけでは越えられない壁があるようでした
 ヨーロッパ系の人は、文法や文字の成り立ちが英語に近いこともあり、日本人ほど苦労せずとも身に着けられるらしいです
「TOEICなんてちゃらいよー990点取れるにきまってるよー」
とか、同僚は言ってますが（ええ、そうですか、それはすごいですね、うらやましいですよ。でももちろん、あんたのその日本語の使い方ははちょっとおかしいんですけど、それはさておき）
ぺらぺらとみなさん第２外国語である英語をしゃべってるわけです
くそ、、バカにしおって。。。（たぶん誰もバカにしてない）
いまに見とけよ(￣д￣) （完全に遠吠え）
しかし、思いに反して、わたしの英語学習は一向に進まないのでした…
単語本、文法本が、完全な積ん読本になる毎日…（つまりまったく読んでない）
英語が必要な環境でも、英語を学習しなくても、何とかなってしまうのです！！！
英語が必要な環境だったらなぁ～勉強するのになぁ～なんて言ってるそこのあなた！！！
たぶん、必要な環境になっても、勉強しないです
日本の教育レベルは、なんのかんのといって高いみたいで
中学レベルの英語が判れば、あとは気合で何とかなってしまうのです…
 中国に行ったとき、タクシーのおっちゃんが全く英語が話せなくて
(わたしのつたない英語)⇔（おっちゃんの中国語）
とかで、まじで焦りました…
しかし！？会話というのは、判らなくても何とかなってしまうものなのです…！ちゃんと行きたい場所まで行けました
 現に、何年も日本に暮らしている海外の方でも、日本語が話せない人も、うちの会社には居てます
日本語判らないのに、どうやって日々生活してるんだろ…と思いますが、それでも何年も過ごせているのです
そもそも日本人向けの外部ツールが充実している 1年経ったら、英語がもうちょっと上手くなってるかなー？ふんふんふーん♪</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>