<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diary on Effectiveさお</title>
    <link>http://h-sao.com/tags/diary/</link>
    <description>Recent content in Diary on Effectiveさお</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Sat, 13 Jul 2019 13:00:00 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://h-sao.com/tags/diary/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[MSMVP] 2019年7月 Microsoft MVP for Developer Technologies を再受賞しました</title>
      <link>http://h-sao.com/blog/2019/07/13/to-be-rewarded-as-msmvp2019/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2019 13:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://h-sao.com/blog/2019/07/13/to-be-rewarded-as-msmvp2019/</guid>
      <description>遥佐保（はるか・さお）です
今年も7/1付けでマイクロソフトさまより MVP を受賞させて頂きました
カテゴリー名称は Developer Technologies となります
去年はC++17の機能を勉強していく会を平日の晩にやっていました
（あの勉強会、ほんと楽しい…！）
なんと！10回めの受賞です！！
立派な古株＞＜。
こうやってコミュニティ活動を行っていける環境に感謝しつつ
今期もまた楽しく、役立つ何かを発信し続けていければなと、改めて決意したのでした
今後ともどうぞ、
よろしくお願いします</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Diary] 2019年もよろしくお願いします</title>
      <link>http://h-sao.com/blog/2019/01/30/hello2019/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jan 2019 12:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://h-sao.com/blog/2019/01/30/hello2019/</guid>
      <description>去年の振り返りをしてなかったので、ここでまとめとこうかなと…ブログは自分のメモだからね
技術活動 去年は ebisu/nakameguro_feature.cpp という、C++14/17の機能について、知ってる人、調べてきた人がゆるく紹介するという会を続けました
だいたい月に2回のペースだったかな
2018/1/1～12/13 まで、全部で11回分開催してます
出産により(&amp;lsquo;ω&amp;rsquo;) 途中の3月から7月まで、開催をお休みさせてもらいましたが、それでもよく続きましたね☆彡
 feature.cpp
https://ebisu-effective-modern-cpp.connpass.com/event/
  C++17の機能について、みんなのおかげでかなり詳しくなりましたよ(*^▽^*)
ちょうど次回は、1/31(木) 開催～
 nakameguro_feature.cpp vol.15
https://ebisu-effective-modern-cpp.connpass.com/event/118243/
  あとは、大阪でも主催しました meetup app osaka @3
 meetup app osaka@3
https://meetupapp.connpass.com/event/112659/  元々関西出身なので、帰省がてらに開催させて頂きました
こちらもコミュニティ仲間が、たくさんたくさん居いるので、開催できました☆彡
しゃべってくれた人、参加してくれた人、みんなみんなありがとう(*^▽^*)
ネタとしては、AI関係のライブラリの NimTorch を紹介しました
 NimTorch
https://github.com/fragcolor-xyz/nimtorch  （おまけ）
発表じゃないけど、とても印象深かったものがあります！
出産後、初の勉強会参加は、C++創始者の Bjarne Stroustrup 先生の東京大学での講演会でした
 The continuing evolution of C++
https://u-tokyo-ist.connpass.com/event/92085/  動画も年末に公開されてます(*^▽^*)
http://todai.tv/contents-list/2018FY/bjarne_stroustrup/01
これは参加出来て、すごく嬉しかったです
産後、赤ちゃんはかわいいけど、色んな事が辛くて辛くて…
でも、これを機会にまた、自分の情報発信力を信じて、勉強会やっていこうって思えるようになりました
産休/育休中にしてたこと 現在も、保育園がまっっっっっっっっっったく決まらないので、育休中なんですけど
はっきしいって、大したことは何も出来なかった…
体力も落ちて全身ガタガタだし、授乳で寝れないし、情報発信どころか、あんだけやってたゲームも止まってしまいました
だけど、自分の中でマイナスばかりじゃなくて、良い変化もありました</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Diary] 2018年もよろしくお願いします</title>
      <link>http://h-sao.com/blog/2018/02/08/hello2018/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 19:50:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://h-sao.com/blog/2018/02/08/hello2018/</guid>
      <description>ここ毎年…新年のブログ挨拶は1月2日に行ってたのですが
今年は大幅に1カ月も遅れてしまいました&amp;rdquo;(-&amp;ldquo;&amp;rdquo;-)&amp;rdquo;
今更ですが、今年もどうぞ、よろしくお願いします(&amp;lsquo;ω&amp;rsquo;*)
ゲーム 去年は身辺の変化が大きい年だったこともあり
2年間続けていたソーシャルゲーム「神獄のヴァルハラゲート」のギルドオーナーをついに降りることになりました
時間的に、オーナー業がこなせなくなってきなのです…＞＜。
毎日参加するだけがオーナーじゃないですしね…
ま、この場で報告することではないですけど(;^_^A
自分にとってはすごく大きな決断だったので、すんません、最初の振り返りはこれになるかな…
ちなみに、受け入れ先のギルドを慎重に探し、そこのオーナーに話をつけ、
自分のギルメンさんもまとめて一緒にギルド合併として受け入れてもらいました
ギルドの統廃合って、どのゲームでも実態としては
メンバーがバラバラになるのが常なのですが、それだけは避けたくて、めちゃ頑張りました
仮想のゲーム世界なのに、コミュ力が超重要です…いやマジで(; ･`д･´)
今は、いちギルメンとして、引き続き毎日聖戦に参加しています
オンラインゲームに終わりは無いので…
 ガチャ画面…(; ･`д･´)
このブログを書いてる最中にちょっと10連を引いてみたら、SS確定画面だった！
 技術活動 去年は ebisu_optimized.cpp という、読書会 /兼ディスカッション会 /兼勉強会 的なコミュニティ開催を月に2～3回のペースで行っていました
2017/3/30～11/9 まで、全部で15回分開催してます！よく続きました…(((ｕдｕ*)ｩﾝｩﾝ
 ebisu.cpp
https://ebisu-effective-modern-cpp.connpass.com/event/
  おかげさまで、オライリー社から出ている
「Optimized C++ ~最適化、高速化のためのプログラミングテクニック」
は完読♪
その勢いを保ったまま、今は引き続き ebisu_feature.cpp という、C++14/17に関する新機能について、 参加者のみんなで勉強会が続いています(&amp;lsquo;ω&amp;rsquo;*)
ちょうど次回は、2/14(水) 開催です～
こちらも、もうこちらの開催も5回目です！C++17の新機能についての勉強会になっています☆彡よろしくっ！！
 ebisu_feature.cpp vol.5
https://ebisu-effective-modern-cpp.connpass.com/event/79032/
  
あとは、大阪で主催した meetup app osaka @2
 meetup app osaka@2
https://meetupapp.connpass.com/event/73674/  ここではUnity系の話を発表
久しぶりに関西のコミュニティのみなさんにお会いできて、楽しかったです♪</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Diary] 2017年もよろしくお願いします</title>
      <link>http://h-sao.com/blog/2017/01/03/hello2017/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2017 16:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://h-sao.com/blog/2017/01/03/hello2017/</guid>
      <description>遥佐保（はるか・さお）です
2017年最初のブログになります！
今年もよろしくお願いします(^_^)
MSMVP 2017年1月度受賞 なんと、Microsoft Most Valuable Professional の再受賞を Windows Development のカテゴリで頂きました
信じられないことに、8回目の受賞となります
去年はいろんなジャンルの技術を取り扱った勉強会を開催し
何のかんのと楽しく過ごさせていただきました
それもこれも、関わってくださる全ての方とのつながり、出会いあってこそだと、いつも思っております
講演を快諾してくださる講師さま、
オンラインという場所と時間が限られてしまう勉強会に参加してくださるみなさま、
コミュニティ活動を支援してくださる上司、
そして何より、一緒に勉強会を盛り上げてくれるスタッフのみなさま、
本当に本当に、いつもわたくしの思い付きの様な企画に
お付き合いくださいまして、ありがとうございます
 年末にやった meetup app tokyo@2 の様子
めっちゃ勉強になったし、緊張した
  また、有志のコミュニティを支援するプログラムを
企業として変わらず提供し続けて下さるマイクロソフト社にも
変わらず感謝しております
自ブログに記載するには大変恐縮ではありますが、僭越ながらお礼申し上げます
本当にありがとうございます
 Microsoft Global Summit 2017に招待された時のレジストレーション会場になった Hotel Hyatt(^^) 居心地最高でした
  昨年度の活動 去年は、ひそかに1月のマイクロソフト社主催のインターナルイベントにて、ちょっとだけセッション持たせていただいたのを皮切りに、小規模な講演をちょこちょこと、
大きなところでは、C++、UI、Unity、Deep Learning を特集した勉強会を開催するなど、
思うままに知的好奇心を満たせた感じになりました
仕事では良いことも悪いことも、思い返せないくらい、いろんな出来事がありまして…
いやー１年、ほんとに、色々イベントがありすぎました((+_+))
こんなに環境がころころ変わる体験も、なかなか珍しいと思いますが、何とか順応して（？）社会人生活を満喫しています
仕事の番外編ですが
盛岡の専門学校で講演させて頂いた晩に、
現地の方々に連れて行ってもらった「サブカルバーAE」ってところ
ここ、最高です(´艸｀*)
また、盛岡に出張行きたいな…
 サブカルバーAE
http://zenmetu.sakura.ne.jp/bar/barae.html
  ソーシャルゲーム三昧 今年は…もうこれしかやってません
毎日欠かすことなく、1日最低2時間やってます( ;∀;)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Diary] 2016年もよろしくお願いします</title>
      <link>http://h-sao.com/blog/2016/01/04/hello2016/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jan 2016 16:30:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://h-sao.com/blog/2016/01/04/hello2016/</guid>
      <description>遥佐保（はるか・さお）です
今年もよろしくお願いしますと共に、去年から気になっていることも踏まえて、記載しています
MSMVP 2016年1月度受賞 今年もマイクロソフトさまより MVP を再受賞させて頂きました
カテゴリー名称は Windows Development となります 昨年と変わらず、クライアントサイドの技術カテゴリーでの受賞となります
自分ひとりだけでは、とても活動は続けられませんでした
気さくに相談できる相手が、周りにたくさん居てくださるおかげです
プラス思考でこれからも色々な情報発信を行っていきたいと思います
コミュニティ活動 ブログ移転を機会に、自分の歴史ページを作りました
http://h-sao.com/about/
いやーよくわかりますね、自分の活動履歴が…ヽ(｀▽´)/
リンクなどまだ未記載のものがほどんどですけど、頃を見て更新していきます
去年はセッション6回、勉強会主催8回/スタッフ3回でした
環境が変わったこともあり、例年よりはちょっと少なかったかも
東京生活 あまり自身のことはこれまで書いてこなかったのですが、今年は活動場所を大阪から東京に移しました
慣れたような慣れないような？まぁそれでも元気にやっています
完全に私見ですが、文化の違いを一番痛感したのは食事でしょうか…
東京はどのお店も蕎麦と寿司が美味しい気がします
逆に他の和食系は、関西とちょっと料理法が違うようで、最初はかなり衝撃的でした(^^;)
あぁ、お好み焼き定食が懐かしい限りです(^^) 東京にはありません
 年越しそば、美味しかった(^ω^)  仕事が変わったので、出社時間が遅い環境になりました、朝弱いので、本当にアリガタイ…
グラフィック技術 元々コンシューマーゲームでエフェクトシステム全般（パーティクル、スプライト、フィルター系など）を担当していたので、そこでの知識が多少生かせるような形になりました
一番の衝撃は、Vulkanの低レイヤAPIを見て、まじ時代錯誤？いややわーこれ管理するのんーと(笑)
今まだ正式に情報は出ていませんが、このNVIDIAが出しているムービーはすごく判りやすくて、いい内容です
 NVIDIA SIGGRAPH 2015 Conference（英語、１時間あるよ）
https://www.youtube.com/watch?v=8xBuAdnIrJQ  Metalにしろ、これにしろ
ひとつのゲームチームで対応できる範囲を超えてる感じはあります(^^;)
インディゲーム開発者 去年はインディゲーマーの方々と知り合えたのは本当に自分にとってラッキーでした
彼らと話をしていたら、やりたいことは何なのか？→ゲーム作りに専念したい
といった、物事の真の部分（みたいなもの）を、純粋に考えられるようになりました
そこには、製品も開発言語もただの道具で、本当にやりたいことがあるなら能力は後から付いてくる
という、ごく自然で純粋な情熱が溢れていました
中でも、「Game a Week」という開発手法は衝撃的です
知ってましたか？1週間に1本、ゲームを作るのです
どんなにクソゲーでも、作る期間は1週間
そしてそれを公開すべしと
言い出したのは Rami Ismailさんらしいです、カッコいいよ…
 Game A Week: Getting Experienced At Failure</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[MSMVP] 2015年1月度Windows Platform Development再受賞しました</title>
      <link>http://h-sao.com/blog/2015/01/02/hello2015/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2015 01:01:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://h-sao.com/blog/2015/01/02/hello2015/</guid>
      <description>遥佐保（はるか・さお）です
今年もマイクロソフトさまより MVP を受賞させて頂きました
カテゴリー名称は Windows Platform Development となります
昨年と変わらず、クライアントサイドの技術カテゴリーでの受賞となります
クライアントサイドというのは、わたしの解釈では、PCやモバイル端末に関する技術のことを指します
わたしは特に、Windows Runtime について、知的好奇心を満たすための試みを去年はたくさん行いました
これはサーバ、クラウドとはちょっとジャンルが違いますね
また、開発言語やアプリケーションのジャンルとも少し違いますね
そしてこの、マイクロソフトMVPとは、何かしらの形で技術コミュニティに貢献した結果、マイクロソフト社がアワードとして個人を表彰する制度のようです
マイクロソフトの技術に中立的もしくは否定的な方にとったら
お前だから何なんだよって思う方も多くいらっしゃると思います
去年は非常にそれを多く感じた１年でもありました
たぶんピュアなC++について、例年よりも、たくさん勉強したからですね(*´ω｀)
OSS的な発想の方との関わりも例年に比べて多かったです
マイクロソフトの好意的なコミュニティの輪から外れた体感も多く出来ました
そこでは、勉強しようという姿勢が自分の中にあったら
自分自身のメインが何であれ、全否定はされないということがよく判りました
助けてくれる人も多くて、本当に本当に、沢山の人に助けられました
お礼を自分のブログに書くなんて、とてもおこがましい行為なのですが、本当にありがとうございました
MSマンセーのわたくしが記載するのも全くもってナンセンスではありますが
今年も何かを維持し続けることが出来たというのは、自分でもまーよくやったんじゃないかと思います…
自信をもって、謙虚を忘れず、これからも日々精進してゆきたいと思います
これも、周りの方々のおかげです
重ねてですが、本当にありがとうございました
2015年もよろしくお願いします！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello World</title>
      <link>http://h-sao.com/blog/2014/01/28/hello-world/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://h-sao.com/blog/2014/01/28/hello-world/</guid>
      <description>Hi,
I&amp;rsquo;m Sao Haruka :)
Japanese programmer
I have started this English blog since Jan 28, 2014.
Thank you.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>